-----------------------------------mysql的执行进程状态---------------------------------------
通过show processlist查看mysql的执行进程状态， state列状态值如下：
After create                    --- 在创建表的函数末尾创建表（包括内部临时表）时，会发生这种情况
Analyzing                       --- 对表的统计信息做分析
altering table                  --- 正在执行in-place ALTER TABLE
checking permissions            --- 检查服务器是否具有所需的权限来执行语句
Checking table                  --- 正在执行表检查操作
cleaning up                     --- 该线程已经处理了一个命令，并准备释放内存并重置某些状态变量
closing tables                  --- 正在将内部临时表从MEMORY表转换为磁盘表
copy to tmp table               --- 正在处理一个ALTER TABLE语句
Copying to group table          --- 如果语句具有不同的条件ORDER BY和 GROUP BY标准，则按组对行进行排序并将其复制到临时表中
Copying to tmp table            --- 正在复制到内存中的临时表
Copying to tmp table on disk    --- 正在复制到磁盘上的临时表，当临时结果集变得太大，线程程会将临时表从内存更改为基于磁盘的格式以节省内存
Creating index                  --- 正在为一个MyISAM表处理ALTER TABLE ... ENABLE KEYS
Creating sort index             --- 正在处理使用内部临时表解析的SELECT线程
creating table                  --- 正在创建一个表， 这包括建立临时表
Creating tmp table              --- 正在内存或磁盘上创建临时表。
                                    如果表在内存中创建但稍后转换为磁盘表，则该操作期间的状态将为Copying to tmp table on disk
committing alter table to storage engine  --- 服务器已完成 “in-place” ALTER TABLE并正在提交结果
deleting from main table        --- 正在执行多表删除的第一部分
deleting from reference tables  --- 正在执行多表删除的第二部分，从其他表中删除匹配的行
discard_or_import_tablespace    --- 正在处理ALTER TABLE ... DISCARD TABLESPACE或ALTER TABLE ... IMPORT TABLESPACE语句
end                             --- 发生在最后的清理工作，有ALTER TABLE , CREATE VIEW , DELETE , INSERT , SELECT或UPDATE语句
executing                       --- 正在执行语句
Execution of init_command       --- 正在执行init_command系统变量值中的语句
freeing items                   --- 释放已执行的命令一些在这种状态下完成的项目，涉及的查询缓存
Flushing tables                 --- 正在执行FLUSH TABLES ，等待所有线程关闭其表
FULLTEXT initialization         --- 正准备执行自然语言全文搜索
init                            --- ALTER TABLE， DELETE， INSERT， SELECT，或 UPDATE语句的初始化之前出现这种情况。
                                    服务器在此状态下执行的操作包括刷新二进制日志和InnoDB日志
Killed                          --- 有人KILL 向线程发送了一个语句，它应该在下次检查kill标志时中止
Locking system tables           --- 线程正在尝试锁定系统表
Locked                          --- 被其他查询锁住了
logging slow query              --- 该线程正在向慢查询日志写一条语句
login                           --- 连接线程的初始状态，直到客户端成功通过身份验证
manage keys                     --- 服务器正在启用或禁用表索引
NULL                            --- 该状态用于SHOW PROCESSLIST状态
Opening system tables           --- 线程正在尝试打开系统表
Opening tables                  --- 正在尝试打开一个表
optimizing                      --- 服务器正在对查询执行初始优化
preparing                       --- 在查询优化期间发生此状态
Removing duplicates             --- 正在执行一个SELECT DISTINCT方式的查询
Reopen table                    --- 重新打开数据表
Repair by sorting               --- 修复指令正在排序以创建索引
Repair with keycache            --- 修复指令正在利用索引缓存一个一个地创建新索引
Searching rows for update       --- 正在将符合条件的记录找出来以备更新
Sending data                    --- 正在处理SELECT查询的记录，同时正在把结果发送给客户端
Sleeping                        --- 等待客户端发送新请求
Sorting for group               --- 正在为GROUP BY做排序
Sorting for order               --- 正在为ORDER BY做排序
System lock                     --- 正在等待取得一个外部的系统锁
Upgrading lock                  --- 正在尝试取得一个锁表以插入新记录
Updating                        --- 正在修改记录
User Lock                       --- 正在等待GET_LOCK()
Waiting for tables              --- 该线程得到通知，数据表结构已经被修改了，需要重新打开数据表以取得新的结构

---------------------------------------------------------------------------------------------